為何民陣要在一週內先後扼殺兩次升級於襁褓之中？

民陣在差不多六點左右發佈記者會，再一次，我幾乎不敢相信自己的耳朵：在萬眾期待621全民進行升級的關鍵時刻中，岑子杰竟然表示將會全力籌備七一大遊行。

我常提醒香港人不要被政客的表面虛假言論所騙，梁振英林鄭有他們的語言偽術，飯民民陣當然也有自己的一套：民陣說全力籌備七一大遊行，其實就是暗示將會放棄其他不相干的抗爭運動，包括重要的621升級；民陣所謂會響應民間自發的各種運動，但係全力動員是參加一種，只派幾位代表象徵式出席也是參加的一種呀！你看星期一的三罷民陣是怎樣參與的？就是在個毫不相干的地方擺一個資訊站！

然後更毒辣的是，民陣指星期日他們會聯同其他友好全面落區「打輿論戰」，星期日要搞大型活動，不可能星期日才開始動員吧？換言之就係要抽乾你星期五可能參與升級行動的人手。

民陣表示自己只能舉辦和平集會，不能隨便升級這說法也甚是狡猾。當日612三罷不就是由你民陣主催的嗎？這不就擺明了三罷就是民陣可以接受的激烈程度？如今621也不是叫你民陣帶隊衝擊，只是希望你扮演612相似的角色：申請不反對通知書，號召全港群眾參加，然後任何在場群眾自行決定後續發展，這是已證實過成功的案例。

甚至乎在6月17日早已呼籲大家再次三罷，誰料在林鄭宣佈「暫緩」後，民陣竟亦同時向林鄭伸出「友誼之手」同步宣佈取消三罷，但為免被人口實，又故意留了一條尾巴，指「民陣仍會協助其他組織宣傳、開資訊站」，今次621所謂「民陣會參加」的說法，不過是類似的「修辭」而已。

為何民陣展現如此熱情，在短短一星期內先後扼殺兩次升級行動的機會？我只能想到以下幾個可能：

1. 612的衝突規模完全出乎民陣意料之外，令他們開始擔心此定性為「暴動」的罪名，會否加諸其大台領導身上。為免陷入「煽惑公眾妨擾」、「暴動罪」的陰影，取消三罷，與升級行動完全切割當然是最合適的選擇。

2. 目前坊間有種說法，指民陣不過是Condom，意即除了申請不反對通知書，掛名號召群眾，以及提供若干後勤支援外，就再無實際價值；早前民陣義務律師團發聲明抨擊伍展邦律師，更被網民圍攻。民陣覺得既然「有辱無榮」，也沒有義務要當你抗爭者的Condom，那麼不喜歡我，那我就索性斷絕一切支援，「無我，睇你班抗爭者點死」。

3. 69之夜和612佔領開創了「無大台=成功抗爭」的先河，甚至影響到日後的行動，當某些政治人物嘗試揸咪抽水時也會被噓。民陣作為大型群眾運動中的大台代表，對於這種發展當然不會感到高興，假若「無大台」成為了日後抗爭路線的主流的話，就算民陣不會被完全取締，它目前只靠「獨市生意」而隱藏的各種問題例如排擠異己、一味籌錢、獨裁不民主、永遠不敢升級這些問題，就會逐漸被放大和攻擊──簡單來說，支持這批「抗爭素人」，等若培養一個將來打倒自己的敵人，天下間那有如此笨七的事？

所以要打倒這個未來敵人，當然要消滅於萌芽之時、扼殺於襁褓之中。

面對所有對民陣臨陣縮沙的質疑，坊間最常見的回應是：「你地平時唔係話要拆大台架咩？做咩而家又想大台領導番你地？」，甚至有上勇武派支持者也有類似的想法，覺得下次的升級行動沒有和理非的民陣「阻住哂」可能更好。

呢度亦順便講講我對呢種睇法嘅意見。無錯，如果個人政見立場、甚至係以比較長遠嘅民主發展運動黎睇，的確拆咗民陣呢個大台，又或者至少將大台局限響舉辦某啲行禮如儀、「經已無得救」嘅例行活動之類。問題而家我唔係睇私怨、係睇大局，亦無咩時間講長遠，而係要把握現在。況且，我從來都唔覺得大台本身係有問題，有問題係操縱大台果一小撮人，如果能夠盡量抑制呢一小撮人帶黎嘅禍害、盡量發揮大台本身嘅價值，對香港民主抗爭運動，絕對係好事。

只可惜去到最尾，呢個民陣就係寧願走番佢地「入錢入錢入錢」嘅舊路，運用各種語言偽術撇清帶領民眾同政府對決嘅責任，兼夾要響呢個星期咁關鍵嘅對決時刻，先後兩次扼殺升級於襁褓之中。

所以香港飯民，真係無撚得救，今舖如果最終失敗，無可能唔重啟焦土運動。

唔好撚分化呀屌你老母 想衝既就衝 想坐既就坐 拍片既拍片 咪撚話人

屌你分化文，焦土咪又益保皇狗

因為升左級就無得拎個錢箱出嚟入錢囉

各有各做而家變成咗一個為飯民民陣卸責嘅萬能key。唔該啦，各有各做嘅意思係至少大家一齊做緊同一件事，只不過做法唔同先叫各有各做呀

而家個情況係點撚樣？係民陣同飯民議員（又係飯民！）商討過後，決定再次放棄號召群眾參與升級，然後星期日搞個活動抽走你人手，再將全城和理非焦點扯去七一！呢啲叫各有各做？咁我今舖決定響屋企涼冷氣、下世投胎先先參加社運叫唔叫各有各做？咪on9啦唔撚該！

樓主係分化撚 負評上一頁唔該

我屌你啦 你貼篇出黎有乜撚野目的呀 係想搞好件事咩 唔撚係呀 你係想用篇野叫人唔撚好去呀 屌鳩你

收嗲啦

等啦等啦 人地民陣可唔可以講到啲野咁白人呀 蘋果咪動員左囉

你都ON9 依家和理非打既係民意戰
唔係你一話衝 大眾就撐 更加唔係民陣話出 200萬人就一定出
香港市民唔係傻架 建制都唔係傻 見你地人少左 又會借D意抽水話市民開始接受 衝都要衝得有位俾和理非借位入架 呢2個星期道歉+暫緩, 好多市民其實都收貨或者想睇定D先 一味叫人鳩衝又指罵和理非唔配合只會令觀望果批人割蓆
你估 民陣 / 泛民唔想收建制議員皮? 但大家都好清楚民意牌 唔可以亂打, 打完你要俾班人回氣, 如果唔係班人會覺得你地借佢地做政治SHOW